疑李華明批評人大修改選舉方法是全面控制選舉 李百全出刀抽起《議事論事》

大刀闊斧整頓港台的廣播處長李百全，上任不夠半個月再出招。繼《香港故事》被腰斬後，《蘋果》獲悉，港台31台原定今晚（11日）8時播出的《議事論事》突然被抽起；同時段重播舊節目《卓越教室》。港台證實消息。今集嘉賓前立法會議員李華明指，他曾在節目上批評人大修改選舉方法是全面控制選舉，若因他的批評而令節目被抽起，「香港仲有咩言論自由呢？」

港台節目《議事論事》逢星期四晚上8時於港台電視31播出，不過今晚播出的一集被港台臨時抽起。據了解，《議事論事》是臨播映前半個鐘才傳出抽起的消息。翻查港台《議事論事》網頁，原定今晚播出的一集節目預告已被刪去，下一集（18日）播出的預告亦不見有資料介紹。而上周播出的一集，嘉賓為紫荊黨創辦人黃秋智，並有被控《國安法》的其中兩名民主派被告，李芝融及元朗區議員伍健偉的訪談等。

翻查網頁存檔，今晚《議事論事》將談及修改選舉制度，由前立法會主席曾鈺成和港台記者陳月慧任主持，立法會前議員李華明、及國際政治學者袁彌昌為嘉賓，編導為劉振瑛。有關網頁快照是今早10時半的紀錄，換言之港台是今日內決定抽起此集。

被抽起的一集節目簡介指，中央主導修改並完善本港選舉制度，再由港府進行本地立法。「這次修改選舉制度，其中重點是賦予選舉委員會選舉產生較大比例的立法會議員，以及直接參與提名立法會議員候選人的新職能，落實愛國者治港的原則。選委會功能和角色的變化，會為本港政局帶來甚麼影響？」

李華明表示，他在錄影時指出，從自己過去多次參選經驗去看，今次人大修改本港選舉制度是「大倒退」，「選委會由回歸後10個議席，跟住6個議席、跟住無咗，係睇到過渡，係要取消嘅選舉方法，而家大量返嚟仲要增加咁多，咁梗係倒退啦。批評而家呢個完善選舉方法，我就叫佢做全面控制選舉方法囉」。

至於會否因自己的言論令港台抽起節目，他說不會揣測原因，但「肯定唔會係因為曾鈺成嘅內容啦」，若是因為他批評人大的言論，而令節目被抽起，「咁我都唔知講咩好」，指自己已算是溫和的「和理非」，甚至被年輕或本土派等批評保守，「唔覺得我（節目上）講嘅內容係違法，如果連我批評選舉制度都唔得嘅話，香港仲有咩言論自由呢？」

李華明都要cut

駛唔駛cut埋喜得佳廣告

曾鈺成做主持都俾人抽起

李華明都cut嘅話
咁樣田少 葉劉 東方都可以收皮啦

全日播喜羊羊啦

袁彌昌都俾人ban

屌你老母李百全，好痛心港台淪落到如此地步

一齊睇天竺鼠車車

直接播CCTV咪算，拍完又唔俾播

左仔落Order
要完全消滅港台
可能比想像中做得更肉酸
日日不斷做大灣堆專輯都話唔定

都戇撚鳩嘅呢條冇撚做過傳媒嘅仆街

不專門嘅嘅指揮專業嘅製作人

唉，屌你老母共產黨

根本係特登
就係貪佢同傳媒界完全無關係
無任何人脈、感情、操守
即係唔駛驚佢落刀會留手
上頭落咩Order
佢跟住做
做到最盡就得
基本上純粹係傀儡
對政府嚟講
就算佢做得唔好
港台節目變晒垃圾無人睇
執埋笠政府都唔會在意
最重要係港台再無異見聲音
所以話佢嘅任務係負責消滅港台
係完全無誇張

李華明本來都奶奶地共

呢條李狗係港英殖民地時代官僚
根本就係加速主義漢奸嚟

港台rip

港台工會真係好撚柒

對住梁家榮聲大大

而家收哂聲

白粉日撚日煽動對特區政府仇恨點解唔駛收檔

睇李華月好過

屌你

李華明都cut
咁狄志遠果啲都唔洗撈